%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

\begin{exoApp}{15}{2}[Formule de Stirling]
\begin{enumerate}
  \item  Soit $\left(x_{n}\right)$ une suite de réels et soit $\left(y_{n}\right)$ définie par $y_{n}=x_{n+1}-x_{n}$. Démontrer que la série $\sum y_{n}$ et la suite $\left(x_{n}\right)$ sont de même nature.
  \item On pose $\left(u_{n}\right)$ la suite définie par $u_{n}=\dfrac{n^{n} \eu{-n} \sqrt{n}}{n !}$. Donner la nature de la série de terme général $v_{n}=\ln \left(\dfrac{u_{n+1}}{u_{n}}\right)$.
  \item En déduire l'existence d'une constante $C>0$ telle que :
  \[  n ! \eq{+\infty} C \sqrt{n} n^{n} \eu{-n}. \]
\end{enumerate}
\end{exoApp}

\begin{correction}

\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
